有冇人見到有人罵自己地方係唔會嬲同埋甚至會覺得痛快

想當年，一見到有人話香港有咩唔好，我係會好反感同嬲，諗盡一切去反駁人。總知，自己會支持自己地方，盡管真係有唔好地方，都會好好包容同愛戴。

到而家，小弟上年大學畢業出黎做野到而家已有2年。起冇父幹既成長下，叫做靠自己車邊入到個n展degree。做左4年大學終於畢業出黎做野，並開始留意社會，但意識到香港原來已經唔係自己自細起度長大既熟悉地方。

第一，百物騰貴。香港而家衣食住行樣樣貴到仆
街。坐車貴，地鐵一程十幾蚊；食野貴，食餐飯最低消費40蚊走唔甩；買衫簡直奢侈，買件見得人既衫都幾舊水，所以我著黎著去都係d舊衫；最後唔洗講，樓真係好！撚！貴！搵5萬既人同搵2萬既人都有個共同點就係買唔起樓或者比層樓壓你成世。所以成個社會價值扭曲到有大學生寧願唔做野拎綜緩或者做part time減少收入申請公屋。識得有對新婚夫婦，女既做教師特登辭左職為左申請間公屋。所謂能力愈大責任愈力，女教師有能力去貢獻社會但又放棄責任本應會比人屌啦，但如果起香港既話，我覺得情有可原。

第二，生活枯燥。香港而家周圍商場一式一樣，毫無特色，唔係h and m就係unique;唔係美心就係m記，細舖就係咁比人加租逼到執晒笠。諗住去市區行下又通街人（好多大陸人），真係出去逼親懞。迪士尼，海洋公園，出頂呢d直頭唔係比香港人去。近年多左行山熱潮，我直頭覺得唔係真係咁多人鍾意行山而係比個環境逼到上山先得到一刻寧靜。

起其他國家，居民週末放假可以渣架車去自己國家既第2個城市短線旅行，但香港就好似進擊的巨人咁，起左個無型既圍牆，根本就唔會走出中國其他地方。可能有人話，係你唔去既姐，中國地大脈搏大把野你玩。但諗真d，香港已經可以話係成個中國空氣最好，地方最乾淨，食物最安全既地方，除左北上（邪）骨之外仲有咩理由可以去玩？

第三，政治前途迷惘。不可否認既事實係，50年一國兩制真係好快就到，講緊係我地個仔/孫既事。諗到呢一點，真係覺得生一代而又冇能力帶佢離開呢個地方真係會害左佢。

其實仲有好多其他問題，好似學位貶值；漸漸失去本土特色，而家著校服既可能有一半滿口普通話；打工仔工時長人工低，行屍走肉，比有錢老渣乾時間健康靈魂，僅僅黎換取生存既資源；想創業極艱難，冇第一筆錢，租金昂貴。

作為土生土長既90後香港仔，見到香港變到努力同回報係不成正比，社會對年輕新一代毫不留情，90後同00後毫無希望。所以開始對呢個地方厭倦什致有點討厭，有冇巴絲有相同諗法？

利申：冇父幹，但有某d原因，叫做已上左部舊車。所以唔係因為個人利益而憎恨社會，而家對大部份差同一年代既年輕人深深不忿。

客觀啲睇人哋鬧嗰啲野
最近台灣人話香港嗰啲，又冇錯喎

小弟就係睇完果個post, 但出奇地覺得比人罵自己地方都覺得十分贊同同冇唔開心既感覺。所以先忍唔住出呢個post

講得冇錯 我自己真係對香港完全冇歸屬感
住係香港只係生存 更何談生活？

根本而家愈黎愈多香港好冷漠各顧各
所以去到世界各地都淨係諗自己利益
將來分分鐘愈多自我中心嘅人出現
大陸人有時可能係無知，係無受教育先做到好笑行為
香港人係明知係行為有問題
但就會覺得自己做就係岩

而家只是苟且偷生

香港人唔暴力 但內心十分可怕。

最可悲係無論你能力幾大收入幾多都好，你唔會改變到任何野

個種無力感

以前覺得搵到幾皮野供到樓就好好
但其實壓力好大又唔斷得
腦細同上司針對你都只可以捱

改變一個社會需要既係群眾並唔係一個人，可惜既係當有人企出黎後，都會比某班人屌，最後回復現狀，繼續比人溫水煮蛙。

起香港供樓簡直不智，同入火坑冇分別。進退都不能。

咪踩港啦 香港不知幾好

曲線

呢樣真，大陸人係唔識規矩
香港人係熟哂規矩，再玩鳩人

講真 2010年前見人鬧香港會屌柒佢唔知頭唔知路
或者會覺得佢葡萄緊香港
但時至今日
得罪講句 我覺得香港政府根本係垃圾到極點既政府
成個政府不思進取 高官利用完香港貪錢/搞好自身同大陸官員既關係就拍拍蘿友移民
完全唔洗承擔佢地搞出黎既後果
班官根本無搞好過香港 只係將港英時期留落黎既野一直搾乾緊
香港仲有而家既境況係因為仲有老本可以食

好似新加坡咁 人地發展新興既行業 政府會搵返外國一d係該行業係專業既企業去當地投資 培養人才
例如搞AI 人地政府會搵返google果d去當地起分部 搵專業人士黎教當地人
香港政府就完全唔係 一直只會等外國公司主動搵上門 從來唔會主動去搵
一係就痴埋大陸到將原本用黎發展既錢送晒比班官

一見到新加坡追過香港就屌而家d年青一代能力大不如前
但從來唔會反思到底係教育制度既問題定就業前景既問題導致某d專業領域(例如IT)無人去讀
一味屌屌屌 話就話全力推動創新科技 但每年起撚埋d垃圾工程都唔去外國搵人黎搞創新科技發展
個創科局搞左咁撚耐除左好似無底洞咁吸錢我都唔撚知佢做過d乜柒

見到個咁樣既地方 班所謂行政人員根本唔識行政
真係撐唔落

先唔講人民既質素啦，係成個客觀條件同人既奴性基因都好難頂。呢種奴隸精神其實係幾時有？

係 基本d官都唔稱職 一味死古古老老本 香港人既思想就係活起個框框衰裡 所以香港就愈來愈差

睇下人地日本 新加坡
工業方面 人地一路推動緊一半用人 一半用機械既模式
好 我當你話香港無工業
咁無人駕駛呢？
人地Tesla叫先唔講香港揸tesla班人幾撚西搞無人駕駛 你又唔比人用 話法例唔適合咁玩
屌你老母根本有d法例好多都過晒時根唔上科技發展
電動車又係 人地其他國家大力推動電動車 周圍都設立電動車叉電站 香港政府？不了
到人工智能 全世界都關注緊人工智能發展可唔可以普及 可唔可以代替/幫助到某d行業
香港政府？WFC
到運輸業 人地上海已經起好全自動無人碼頭
連人都唔洗 全部用電腦搞掂
香港先搞緊搖距控制咋 仲要係得9號碼頭係搖距

睇下又要威又要戴頭盔訪問服務業
最仆街都係香港人
又要貪小便宜，又要扮大牌
講咩我唔係想貪你地乜乜乜，但你地公司乜乜乜，係咪好應該補償返
一係就我識你地乜乜乜
大陸人最多都係真貪小便宜
但你話無果陣佢地都唔會講d大道理一大堆無原因既理由去r著數
但香港人就會

所以香港而家咪籠裡出生的鳥認為飛翔是一種病
個社會每年過住重復嘅生活
市民日復日年復年
高樓價高消費，每個商場好似倒模咁
完全無香港特色係度

假如你係共產黨主席，1997年你即將收返一個叫「香港」的城市
呢一刻香港有9成人係真香港人、庫房有錢及大部份香港人抗拒共產黨

你有兩條路可以揀
1. 放任香港，畀佢自己管治自己，希望香港欣欣向榮，自願歸順共產黨
2. 呃住香港，溫水煮蛙，最終收歸共產黨

低智者做唔到主席，主席一定會揀第2條路
想要溫水煮蛙，要點做？

真香港人？ 同化你，每年每月每日都放人入黎溝淡你
庫房有錢？ 消耗你，大白象工程一個接一個玩死你
抗拒共產黨？ 國民教育、洗腦工程、國歌法樣樣齊
樓價？ 97後有跌過，仲跌到負資產，50萬人上街，咁唯有推高樓市，推高後又聽聽話話喎
佔中？ 老屈你搞港獨，操控主流傳媒評擊你，業主叫你收聲，店主叫你收檔

社會上上下下大換血，大學換血，政府工程承辦商換血，中學小學幼稚園換血等等等

「球證、旁證、足協、足總、足委，全部都係我的人，點同我打呀？」